<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<doc>
    <meta>
        <titulo>TPC2: fileserver</titulo>
        <data>2022-02-22</data>
        <autor>
            <id>PG47345</id>
            <nome>João Tadeu Correia Torres</nome>
        </autor>
        <uc>
            <sigla>RPCW2022</sigla>
            <nome>Rpresentação e Processamento de Conhecimento na Web</nome>
        </uc>
    </meta>
    <resumo>
        <p>O TPC 2 tem como objetivo criar um servidor de ficheiros HTML gerados a partir de um dataset de filmes.</p>
        <p>
            Primeiramente, foi feito o gerador em Python (versão 3.9.7, especificamente), que irá gerar as páginas HTML
            para cada filme/ator e para a lista de filmes/atores ordenada por ordem alfabética.
        </p>
        <p>
            Em seguida foi criado o servidor em NodeJS, que fica à espera de pedidos na porta 7777, e irá dar log (na consola) em todos os pedidos
           feitos pelos clientes, no formato: {Método HTTP} / {Ano}-{Mês}-{Dia}T{Hora}:{Minuto}
        </p>
        <p>
            Ao chegar um pedido ao servidor, tenta-se verificar se a rota é suportada, para que caso não o seja, o servidor possa alertar corretamente o utilizador.
            Caso a rota seja suportada, o módulo FS irá tentar abrir o ficheiro pedido de forma assíncrona, e, caso exista irá devolver ao utilizador a página HTML pedida, 
            caso contrario irá alertar o utilizador para o facto do ficheiro não existir.
        </p>
        <p>A página principal, que lista todos os filmes por ordem alfabética, é dada pelas rotas '/' e '/filmes'.</p>
        <p>A página principal, que lista todos os atores por ordem alfabética, é dada pela rota '/atores'.</p>
        <p>As páginas de cada filme, são dadas pelas rotas '/filmes/fXXXX'.</p>
        <p>As páginas de cada ator, são dadas pelas rotas '/atores/aXXXX'.</p>
    </resumo>
    <resultados>
        <resultado>
            <url>generator.py</url>
            <texto>Gerador das páginas HTML a partir do dataset</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>app.js</url>
            <texto>Servidor de ficheiros</texto>
        </resultado>
        <resultado>
            <url>cinemaATP.json</url>
            <texto>Dataset usado na geração das páginas</texto>
        </resultado>
    </resultados>
</doc>